中國留學生參加美示威滋事被捕 坦言:「官方指使」為黨做出貢獻

美國非裔男子佛洛伊德之死撼動美國社會，但局勢演變漸趨複雜，在示威遊行活動中，不僅有人搶劫砸毀商家趁火打劫、白人至上主義的法西斯團體也趁亂散播仇恨言論。然而，在搶劫與暴亂的行列中，也開始出現「小粉紅」的身影，幾名中國留學生被捕後坦言，是受到「戰狼」的指示上街藉機煽動滋事。

綜合媒體報導，數日前便不斷有消息傳出，美國示威遊行中有中國人在場，像是有人在白宮外面操著中國普通話口音，大聲喊道：「快走！」，昨日更傳出，一名疑似中國留美學生在推特炫耀，自己搶劫商店所得到的DIOR、GUCCI等名牌包。他不但高喊「熱愛祖國和共產黨」，還揚言要「把美國變為第二個香港」。

在推特自稱居住在華盛頓州西雅圖市的25歲中國留學生「袁宏睿」，2日在推特PO出自己洗劫商店得來的名牌精品照，大言不慚的說：「這是我在西雅圖搶的GUCCI包包，好看嗎？」 他還嗆網友：「反賊還說要到FBI舉報我，簡直笑死我了」，甚至大言不慚說：「美國人還欠我們中國很多帳沒還！幾個包包而已，美國人幹嘛那麼小器？」強調這是熱愛祖國的表現。儘管他本人疑似已發聲明否認該事，但仍在網路迅速擴散瘋傳。

另外，根據《法廣》報導，除了袁宏睿，還有一名署名「一個脫離了高級趣味的人」的中國留學生，他也炫耀自己搶來的「戰利品」，還說「一場暴亂，讓本就不富裕的家庭多了兩個LV」，此外還有中國網友在推特指出，發生在洛杉磯的暴亂中，當地警方逮捕3名中國留學生，3人坦言是受到中國大使館官員指示，上街參加遊行並藉機煽動，為黨做出貢獻。

一名疑似中國留美學生在推特炫耀，搶劫美國商店的DIOR、GUCCI等名牌包。 圖：翻攝推特

一名疑似中國留美學生在推特炫耀搶劫美國商店的行為，還高喊「熱愛祖國和共產黨」。 圖：翻攝推特

揾人幫手做野揾個有腦嘅真係好重要

豬隊友

no係加速主義者

明知香港台灣出名舉報小粉紅
都夠膽po上網
真係以為識中文就一定係支那同胞

口交部仲唔光速同佢割席

以為無腦容易控制
結果反手回力鏢